通識卷指警晒馬違法治 聖芳濟遭建制狙擊 員佐級協會揚言向教局投訴

通識卷指警晒馬違法治
聖芳濟遭建制狙擊
員佐級協會揚言向教局投訴

要聞

【本報訊】聖芳濟書院中四級一份通識測驗卷，分別引述七警案判決、撐七警集會等資料，要求學生解釋「法庭判決如何維護法治精神、警察集會如何違反法治精神」，遭親政府網媒批評荼毒學生，並引述員佐級協會炮轟試卷「對下一代影響非常深遠」，聲言向教育局投訴。校方解釋，盼以學生熟悉的時事議題為題材，沒有既定政治立場。
記者：周 婷

網媒《HKG報》前晚以「借通識卷洗學生腦，抹黑警隊毀法治」為題，報道聖芳濟書院中四通識科測驗卷內容。有關試卷引用了兩則資料，第一則講述七警判刑詳情，第二則總結撐七警集會的報道，並附有兩條提問，（a）分題要求學生參考資料，回答七警案判決如何維護法治精神，以及警察的集會如何違反法治精神；另一（b）分題則問學生是否支持設立辱警罪。

聖芳濟書院對引起誤會致歉。

校方：無既定政治立場

報道集中批評（a）分題，形容出題是「詆譭警隊」及「向學生灌輸仇警意識」，又呼籲分享報道、以「要求校方公開道歉」。《HKG報》引述警察員佐級協會主席陳祖光回應《港人講地》訪問，稱對事件感憤慨及遺憾，認為對教育界「造成很大破壞」、「對下一代影響非常深遠」，但陳祖光接受《蘋果》查詢時稱對事件「不作評論」。
資深通識科教師許承恩認為，（a）分題設計有前設、有改善空間，不過，許承恩希望公眾將事件回歸教育專業討論，「有檢討係好，但希望唔好政治化、用過大力度批判教師」。
許承恩續指，教師出卷必定是配合教學與評核，公眾只憑一張試卷來談論，或有欠公允，教師制訂的評核方式或能配合出題、有助平衡，希望給予空間讓教師及學校處理事件。
聖芳濟書院發表聲明回應，強調有關試卷經任教老師、科主任審閱，原意是以學生熟悉的時事作為題材，考驗其分析及推論資料能力，並沒有其他動機或既定政治立場，對引起誤會致歉，日後在擬題及用詞方面，會作更周詳及全面考慮。
教育局發言人確認曾接獲相關投訴，將繼續與學校保持聯絡、了解及跟進事件，並在需要時提供協助。
親政府陣營狙擊通識科老師並非首次，早前「幫港出聲」曾攻擊以筆名「庫斯克」評論時事的通識科老師邱兆麟，最後迫使邱兆麟封筆及關閉其專頁，被批評在校園製造白色恐怖。

陳祖光認為事件對教育界「造成很大破壞」。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

警自比猶太人掀外交風波

要聞 6小時前

文革

訓左無睇，陳祖光升左局長？點解一個散仔都咁撚串？

警署警長陳祖光 連見習督察都高級過佢

聖芳濟致乜撚野歉? 阿sir 點教學生要網媒教? 仆街邊撚度?

出卷應該問有否乜乜乜有否乜乜乜
之後叫人闡釋立場
你set左立場實畀人插

真係好撚小家

條撚樣以為唔比人講 歷史就唔會記載？

DSE卷有試個咁

冼 SIR 個女去到外國，做公廁做到比人劃條撚係心口度

講事實 = 有立場

玻璃心